淫爸爸，賤爸爸

淫爸爸，賤爸爸

資料圖片

我不懂相術，但向來有種直覺，幾乎一眼可判斷某人稟性。曾見一神職人員，相貌堂堂，我偏感到有種說不出的可鄙。多年後聽教友說，他搞上有夫之婦的教友，那時我才恍然。教會當然「大局為重」，不會張揚醜事，此人仍歲月靜好，現世安穩地做「屬靈的爸爸」。

近日博愛潮語浸信會也爆出「#churchtoo」醜聞，倪姓牧師多年來性騷擾年輕女教徒，叫她們「俾爸爸攬吓」；不旋踵，香港基督教協進會也公佈調查，揭發數十宗教會性侵個案。性侵不限於教會，但「神職人員性侵」，簡直可視為歇後語──人神共憤。

最可恥的，是教會往往歪曲聖經教義，叫受害人「寬恕」，「讓神審判」，非但縱容姦淫，更作假見證，罪加一等。磚頭咁厚的聖經，只要你夠蠱惑，不論幹什麼勾當，基本上也可找到理由支持。

字面上找不到，不打緊，還可利用所謂ELS（Equidistant Letter Sequence，等距字列）技巧：ELS曾大行其道，用於風靡一時的「聖經密碼」（The Bible Code），連希特拉屠殺猶太人、特朗普當選總統等事件，俱能在聖經找到「證據」。當然都是曲解。這兒不妨示範一下。

《馬太福音》記耶穌說：「只是我告訴你們，不要與惡人作對。有人打你的右臉，連左臉也轉過來由他打；有人想要告你，要拿你的裏衣，連外衣也由他拿去；有人強逼你走一里路，你就同他走二里；有求你的，就給他；有向你借貸的，不可推辭。」

若照字面理解，厲害了，淫爸爸揸你右胸，是否連左胸也轉過來由他揸？有人強逼你睡一晚，就同他睡兩晚？但所謂「水能載舟，亦能覆舟」，以上金句，受害的弟兄姊妹也宜熟記，家居旅行必備。例如「屬靈的爸爸」勸你不要報警，「讓神審判」，你可立即給他一個清脆的耳光，並引用金句，叫他把另一邊臉轉過來，再叫他借你一千幾百萬（「爸爸」做呢行，發過「唉Banker」啦），睇吓佢係「屬靈」抑或「瀆靈」，然後才決定今天抑或明天報警也不遲。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
如何在港鐵車廂笑得出 (曾志豪)

下一則
下一則
求求你表揚我 (高慧然)